躲避盤熱爆校園 新穎又易玩

躲避盤熱爆校園 新穎又易玩

香港學生普遍都有「幾技傍身」，除了學業也經常參與各種課外活動。最近各大校園便興起一個新潮的「躲避盤」運動，簡單易學又可以減壓，讓同學既可強身健體，又能培養隊員之間合作精神及策略運用，真正有益身心。

躲避盤比賽場面

躲避盤最先在日本興起，再經台灣傳入香港，引入香港短短兩年，已經有多間學校參與。基督教香港信義會北區青少年綜合服務中心更大力推廣躲避盤，中心主任馮佩認為此運動限制少優點多：「躲避盤好玩之處是節奏明快兼且要動腦筋，容易學又安全，加上可以訓練團隊精神及對場地要求不高，所以吸引到越來越多學校參與，不少家長也齊齊參與，絕對稱得上『老少咸宜』！」

腳呀

同躲避球有乜分別?

躲避盤用一隻270mm嘅軟式飛盤（材料：尼龍、泡綿）優點：安全、刺激、講求技術，不太容易有力量差距

適合：男女老幼
躲避球是用軟排球優點：刺激、講求力量

適合：青少年